"Veel invloed om hem heen, heeft dat dokter?"
murmelden Madame Defarge lachend aan De Wraak.
"Sla hem nu, mijn dokter, sla hem!"
Bij elke juryman's stem was er een brul.
Een en ander.
Brullen en brullen.
Met eenparigheid van stemmen.
In hart en nieren en door afdaling een aristocraat, een vijand van de republiek, een beruchte onderdrukker van de mensen.
Terug naar de Conciergerie en dood binnen vier en twintig uren!
XI.
